【翠雅山房】翠雅山房仍有南亞海員住宿，除口罩游走！

有南亞裔船員於旅館範圍內未有戴口罩（左圖），亦有船員除罩於房間樓層的走廊游走（右圖）。

【本報訊】政府容許來港船員豁免強制檢疫，被指釀成第三波疫情爆發，之後才收緊措施，禁止船員流入社區。而大批早前來港的船員入住美孚饒宗頣文化館翠雅山房旅館，等候機位離港，期間有人除罩相見，於旅館內聊天閒談，恐釀播毒危機。

本報記者昨到翠雅山房視察，發現有多名南亞裔船員入住，他們集中在旅館的A座範圍。他們不時進出旅館，部分人會於大堂聚會聊天，亦有人於旅館門外除罩相見；於房間樓層的走廊，亦發現有船員未有戴上口罩，亦有其他住客和職員不時經過樓層。

但他們尚算自律，未有離開旅館範圍，亦不時有外賣送到旅館。記者向旅館職員查詢房間情況，職員指房間已經爆滿，未知何時再有空缺。對於有船員入住，職員指已安排有關人士到指定樓層居住，避免與其他住客居住在同一層。

上月起已不再作檢疫中心

早在二月初，政府因隔離中心未能應付檢疫人士數目急升情況，將翠雅山房安排用作檢疫中心，一度令居民不滿，惟翠雅山房於七月已經不再用作檢疫用途。

食物及衞生局表示，政府租用饒宗頣文化館作檢疫中心的合約已屆滿，七月初將文化館交還，並非政府指定檢疫中心。